% @Source Foucher
% @Difficulté 2
On introduit une substance $S$ dans un liquide contenant un certain type de micro-organismes
afin d'en stopper la prolifération.

On suppose que le nombre (en millions) de micro-organismes présents au bout du temps $t$
(en heures) écoulé depuis l'introduction de la substance $S$ est donné par l'expression :
\[ f(t) = -t^2 + 6t + 7 \qquad \text{ avec } 0 \ppq t \ppq 7 \]
%
\begin{enumerate}
  \item Quel est le nombre de micro-organismes au bout d'une heure ?
        au bout d'une heure et trente minutes ?
  \item Au bout de combien de temps la population est-elle maximale ?

        Quelle est cette population maximale ?
\end{enumerate}
